\chapter{Privacy en gebruik van locatie gegevens}
\label{ch:opslaangebruiklocatiegegevens}
Veel manieren om locaties te bepalen, maar wat gebeurt er daarna?

Het opslaan van locatie gegevens

\section{Apple}
locatie services zorgt ervoor dat apple en apps/Websites van derden informatie kunnen verzamelen gebaseerd op de locatie van het apparaat. (zoek dichtbij café, restaurant. of tijd automatisch aanpassen met time zones)
hiervoor moet location services aan staan + toestemming geven aan elke app of website voor zij locatie data kunnen gebruiken. kan ofwel gelimiteerd zijn, dus enkel bij gebruik van app. ofwel volledig, ook als niet gebruikt word.
Voor veiligheid, bij nood oproepen kan locatie altijd bepaald worden.

GPS en bluetooth, ook crowd-sourced Wi-Fi hotspots en cell towers, voor een benaderende locatie te bepalen.

Apple watch kan locatie van iphone gebruiken als die dichtbij is.

Als locatie service aan staat, zal uw iPhone periodiek geo-tagged locaties van dichtbij gelegen wifi hotspots en cell towers in een anonieme en geëncrypteerde formulier naar Apple. Dis is voor het uitbreiden van crowd-sourced database van wi-fi hotspots en cel tower locations.

als locatie service aan staat zal ook volgende aan staan:

\begin{itemize}
\item verkeer: als je in beweging bent, zal iPhone periodiek GPS locaties en uw snelheid info doorsturen naar apple, weer anoniem en geëncrypteerd. zo dat de crowd-sourcing road traffic database kan uitgebreid worden.

\item popular near me: iPhone zal periodiek locaites van waar, wanneer de gebruiker een app heeft gedownload of gebruikt. (anoniem, crypted). verbeteren van database, voor het aanbieden van geografische relevante apps of andere apple producten en services.

\item significant locaitons: iPhone houdt bij waar je recent bent geweest. ook hoe vaak en wanneer je die bezocht hebt. om zo te leren welke plaatsen belangrijk zijn voor u. Deze data wordt end-to-end gecodeerd verzonden tussen uw iCloud-apparaten en worden niet gedeeld zonder de toestemming. Wordt gebruikt voor persoonlijke diensten, verkeer voorspellen, betere foto memories bouwen?

\item location based apple adds: iPhone zal locatie, ook de snelheid van beweging en richting, naar apple sturen. voor geografische relevante reclame van Apple News.

\item location based suggestions: locatie van iPhone zal verzonden worden naar Apple voor relevante suggesties. Indien deze optie uit staat zal de exacte locatie niet naar Apple worden verstuurd. Om relevante zoek suggesties en nieuws te lever, kan apple gebruik maken van het IP-adress van uw internet connectie om een benaderende locatie te bepalen door een match met geographic region

\item Share my location: kan kiezen om huidige locatie te delen met anderen, tijdelijk of voor lange duur. enkel binnen sommige aps, zoals messages en find my friends.

\item HomeKit: iPhone kan locatie gebruiken om bepaalde taken uit te voeren, zoals lichten aan/uit als je thuis komt/weggaat

\end{itemize}

deze verzamelde locatie data, identificeert u niet persoonlijk.


Bij het aanzetten van de locatie service op apparaten, is er automatisch een goedkeuring voor de verzending, verzameling, onderhoud, verwerking en gebruik van uw locatie gegevens en locatie zoek opdrachten door Apple en partners en licentiehouders. om locatie en verkeer gebaseerde producten en diensten te leveren en verbeteren.

Er kan elk moment gekozen worden om deze locatie services uit te zetten. (later uitgebreid hoe dit moet, of nu al?)

\iffalse
settings - privacy- location services
ofwel volledig ofwel elk individueel
\fi

Indien u apps of websites van derden toestemming geeft om huidige locatie te gebruiken, bent u onderworpen aan  hun voorwaarden en privacybeleid en praktijken.

\section{Android}
android

\section{Google}


\section{Facebook}
facebook

\section{Foursquare / swarm}


\section{Waze}

\section{Amazon}

\section{Youtube}

\section{Twitter}


