%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem

\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{HoGent Bedrijf en Organisatie}
\Archive{2017 - 2018} % Of: Onderzoekstechnieken

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Hoe goed kent een smartphone uw locaties?}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{De Backer Stijn\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{N.A.\textsuperscript{2} (N.A.)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:stijn.debacker.w2871@student.hogent.be}{stijn.debacker.w2871@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{N.A.}{N.A.};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{
Vandaag de dag heeft bijna iedereen een smartphone, maar weten al deze gebruikers ook wat de smartphone allemaal over hen weet? In dit onderzoek wordt opzoek gegaan naar wat onze smartphone allemaal weet over onze locaties, hoe dit wordt gedaan en waarom. Wanneer weet de gsm om een bepaalde locatie op te slaan? Worden deze locaties enkel op de smartphone opgeslaan, of ook op de cloud? Is deze informatie privé of worden deze geanalyseerd door derden? De meeste smartphones hebben momenteel een sterke set van sensoren (WIFI, GPS, versnellings sensor, orientatie sensor,...), dan is de vraag natuurlijk, hoe werkt dit allemaal samen? Om hierop een antwoord te kunnen verwoorden zal verdiept worden in de wereld van locatie-tracking. Dit voor zowel IOS als Android.
Tijdens het onderzoek worden volgende deelvargen gesteld:
\begin{enumerate}

  \item Welke systemen en methodes worden gebruikt voor mobile location-tracking, en hoe werken deze?
  \item Hoe worden de verkregen gegevens opgeslaan, en worden deze (door derden) gebruikt?
  \item Wat mogen bedrijven doen met onze locatie gegevens? En houden de meest gekende apps zich hier aan?
  \item Waarom of wat is het nut van de automatische locatie-tracking op smartphones? Wat zegt de wet hierover?
  
\end{enumerate}
In de toekomst kan de uitkomst van deze deelvragen anders liggen, hoofdzakelijk omdat locatie tracking continue word bijgewerkt en ge-optimaliseerd.
Als deze vragen beantwoord zijn, zal er getest worden of het wel mogelijk is om alles van locatie-bepaling op een smartphone of laptop uit te zetten (zoals beweerd wordt door de meeste bedrijven).

}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Mobiele locatie tracking. Locaties --- IOS --- Android} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
